%@metapost:europe2000.mp
\par\compo{3}{europe2000}{1}{
Le dessin ci-contre représente un pavé droit en bois dans lequel on découpe la pyramide $ADEFB$.

$AB=4$~cm ; $AF=4$~cm ; $BD=5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Le point $A$ est-il situé sur la droite $(HG)$ ?
\item Dessiner en vraie grandeur la face $ABD$ et calculer la valeur exacte de $AD$.
\item Calculer le volume de cette pyramide et montrer qu'il représente plus de 30\% du volume du pavé droit.
\\\textit{Rappel : } volume d'une pyramide : $\dfrac{B \times h}3$.
\end{myenumerate}
}